柴油私家車討論

由舊年開始狂睇資料到而家，香港計柴油其實屌打電油

我試吓list返新車有咩選擇：

Benz C220 Bluets
Benz V250d
BMW 320d
BMW 520d
BMW X1 Sdrive18d
BMW X3 Xdrive20d
BMW X5 Xdrive30d
Citroen C4 Cactus
Citroen Grand C4 Picasso
Mazda 6 Skyactive D
Peugeot 308 / 308SW
Kia Sorrento
Ssangyong Stavic

有無漏？

M. Benz E220d/ML250 (faded out I guess)
BMW Q6d

應該係BMW X series full range 都有diesel
X1 - X6

I8

係咪應該 Kia Sorento 最抵買
四十萬有部 Q7 咁既車

車主注意！港府擬分階段收緊新登記車輛廢氣排放標準。明年7月1日起新登記的士和汽油私家車由歐盟5期收緊至歐盟6B及OBD Euro 6-1，2019年9月1日起收緊至歐盟6C及OBD Euro 6-2。小巴、貨車、巴士亦會收緊規管，2018年1月起採用歐盟第6期車輛。新登記柴油私家車排放標準亦收緊，在明年7月1日起達到加州低排放車輛標準 （LEV III）。

環境諮詢委員會下周一討論有關建議，政府提交文件指，主要車輛生產商在今年9月在市場提供歐盟6期的私家車和的士。香港汽車會副會長李耀培指，現時市面有多款歐六的私家車，比歐五私家車價格貴約1成，但更慳油，相信收緊標準對車主影響不大。不過，現時市面仍未見加州低排放車輛標準（LEV III）的柴油私家車，他質疑政府急於提升排放標準，勢令車主欠缺選擇。

政府在文件解釋，柴油私家車排放更多氮氧化物，若不採取行動，燃料成本更便宜的柴油私家車會繼續增長，製造更多污染，堅持採用加州低排放車輛標準（LEV III）。今次收緊排放標準並不包括電單車，政府文件解釋歐盟第六期電單車供應仍然有限，收緊至歐六時間仍未有定案。

7月無得出車了

BMW 320d 留名

320d 萬6 係咪都過到加州既標準

唔係暫時無一架過到咩？！

好似直到今日為止無一部過到

有

柴油主要輸 NOx 排放

香港收咁緊擺明想cap水

電油每公升六蚊税

柴油免稅

一係就貨van當私家車揸
而家咁多選擇

淫夫唔知會唔會入

同埋新柴油車排放一定低過舊電油車

管新唔管舊，政府食撚屎

你訓醒未

都好既 等我地呢d買家 架車可以企得仲硬淨

睇下c220d 就知幾癲 渣緊320d 都想換c220d

係咪今年唔會再有柴油新車出?

唔識跌價
on9

其實全世界有幾多係會即時跟加州例
個問題佢地一部車做一次測試就話過到緊係唔接受
做一個系列o既測試要幾多錢，幾多時間，幾多部車？
車廠就會諗，個市場唔大又投資咁多，點解唔過多幾年出新車頭+加州法例開始多地方updateo既時候先一次過搞？

覺唔覺呢d環保要求係車廠既陰謀

斷晒貨喇陰公
C220d 真係正

其實係咪未通過?

係人都知啦
同油佬傾哂數啦
咩都係錢作怪架啦

400k樓下有冇柴車介紹
係咪得X1最抵買？
因為我見Sorento係平但都食油 計落同電油車耗油差唔多
而X1就4.5L/100KM 好似合理D

淫夫個網已經見唔到C220d價單

根本新一代柴油n展都好乾淨。

C220d
有外型 ～$0.6/km
用油費賺番牌費
個二手價硬到痴線

真係其他汽車法例又唔見佢咁update

與其話係油魔不如話係狗官莫偉全同皇冠車行想香港車主更少選擇

其實有無柴油車响香港可以渣超過5年而DPF又未出過事

漏咗講新嗰部maserati SUV都係食柴

個人最想porsche panamera入柴版
扭力過千nm我諗貨櫃都拖得郁

Audi Q7 TDI

但兩架 size 差好遠
Sorento 第三排坐到大人唔使太屈腳

二手 520d同新 mazda 6你地會㨂邊部

28car 2014 520d大約38-40左右

M6

m6 皇者萬

in魚拉突we trust

無晒貨
得返28car 到先有

老婆唔鍾意韓國車
如果想買SUV柴最平係咪X1

same here

新落地商用車有15年死期

試過 sorento 就唔會咁講
揸出黎個勢成部 Land Rover X5 Q7 咁
的士佬都讓
唔識車見到咁大架會以為係貴車

我之前揸過 fd 個架 15 年電油頂版
同 d 的士佬爭位都讓我

Sorento 2017 係咪唔會出diesel?

我老婆就係唔鍾意韓國野
唔鍾意韓國野都係好事黎
不過我睇過車 內籠係大 同好大部
都係一分錢一分貨

之後入果d過到加州標準就冇問題啦？

香港禁哂柴油私家車?

係
但LEV III 仲嚴過 Euro 6

加州環保例係全世界最嚴 GOLF就係衰係加州例

BMW 525d 留名

。

加州柴油車巿場細，條例太嚴
車廠都寧願放棄呢個巿場

但都有例外的…#12回覆果架
Mazda在VW柴油門事件後為證柴油引擎潔淨，亦準備用Skyactiv-D挑戰LEVIII

下架換M6 D

其實H1幾吸引

想問下各位依家係咪買二手Land Rover就唔駛理嗰個15年死期

用緊320d打爆油缸$400內

defender 好似係商用車出牌

所以因爲golf事件 加州幾乎無柴私係加州州內行

貴咗啦 $300樓下都試過 行到7百零公里

你要簡架係條例實施前岀牌既車

咁依家新出柴油私家車係咪冇死期???

係咪堅料....仲諗住等出年先換車

搵到啦屌
《2017年空氣污染管制（車輛設計標準）（排放）（修訂）規例》今日（二月十七日）刊登憲報。

環境保護署發言人表示，修訂規例規定由二○一七年七月一日起，分階段收緊新登記車輛（柴油私家車、設計重量不逾9公噸的巴士、設計重量逾3.5公噸的小型巴士、電單車及機動三輪車除外）的廢氣排放標準，由歐盟五期收緊至歐盟六期；及把新登記柴油私家車的廢氣排放標準，由加利福尼亞廢氣排放標準LEV II收緊至LEV III（詳見附件）。

他說：「為減少車輛廢氣，政府現行的政策是因應國際間的最新發展，待本地符合標準的燃料及車輛供應充裕後，便收緊車輛的燃料及廢氣排放標準。由二○一二年六月一日起，我們開始分階段實施歐盟五期車輛廢氣排放標準。」

歐盟六期車輛是更環保的車輛。與歐盟五期型號相比，歐盟六期重型柴油車輛減少排放約80%的氮氧化物及50%的可吸入懸浮粒子（PM10），而歐盟六期輕型柴油車輛則減少排放約55%的氮氧化物。

一些權威組織發現，在實驗室測試時符合規定排放認證標準的歐盟六期柴油私家車，在實際駕駛時的氮氧化物排放遠超規定上限。由於本港路邊空氣質素一直面對氮氧化物水平偏高的問題，因此，新登記柴油私家車應採用最嚴格的加利福尼亞廢氣排放標準LEV III。

修訂規例於二月二十二日提交立法會進行先訂立後審議的程序，如獲通過，新規定於二○一七年七月一日起實施。

完
2017年2月17日（星期五）
香港時間17時00分

搞清楚一樣野，柴油商用車有死期，私家車無(不論柴或電汽)
Defender牌薄係輕型貨車登記(2號牌)，受條例規管

真心想知個每個牌子既DFP幾錢同壽命

14年前冇死期

睇嚟巴打你都唔係好清楚

如果揾食加私用H1定hi ace
hi ace好似用少d油，但係貴成十萬

真係多L謝晒
選舉制度又唔見你跟美國

又無話禁既, 不過 set 到個排放標準天咁高, 無車可以符合到要求, 曲線禁左咁解

各位巴打要買柴油私家車就快手喇

冇錯，死線前出到牌就係神仙

會唔會有車行突登去拎返個加州認證

望就望 mazda 真係去 cert 啦 望左m6 好耐

汽油稅每升 $6.06，入一缸60升已經等於抄張牌，講嚟講去咪又係錢作怪，扮乜撚嘢大義凜然呀，屌你老母

佢問新車嘛

其實咁收緊咗
香港peugeot同 citreon咪直接收皮？
私家車無電油賣

M6 表示 6.5l/100km

好想出m6d

咁之後柴油車個價咪好硬

bmw x1 係咪唔會有2017版

有呀 今日去過問 最後一水 可以睇下喎

做緊幾錢
原本諗住等佢跌到25萬到買二手
依家個二手價應該硬多4-5年 買新可能仲化算

Standard做緊379.9K
加電尾門同前Sensor好似要410K
XLine $440K

想請教下柴私喺保養方面比起汽私有冇邊d不足嘅地方架巴打們

無，只會更好

柴油偈設計本身一定比電油偈長壽

揸方面唔好chur咁高轉數就得（低轉扭力都勁到爆炸）

而家油渣車一定有多寶
熄車前或岩岩撻車要比小小時間idle先行車／熄車個多寶會襟d

換機油一定要用番柴油偈dpf friendly 嘅油就ok
其他嘢同同款電油車無分別

平時揸就唔好成日爆踩，對dpf唔係咁好

有機會行hiway果陣中高轉（3000~3500)輕油門keep 住行3-5分鐘or more等dpf可以燒炭屎

唔止之後，而家個價都係好硬，你睇下啲廿年油渣Benz 皇冠賣咩價錢就知
不過話分兩頭，啲油渣白牌Van 仔個價先至最晾

agger

Thx幾位巴打 小弟上網做多d功課先 連dpf都唔知係乜 淨係知依家架車行電油1.5一公里 但又好愛佢 想出多部慳油d

呀叉仔咁d白牌van保養得好靚 唔知佢地喺香港專揸白牌van嘅文化邊到黎